[
    {
        "question_text": "1.关于肠道病毒的共同特征，错误的叙述是",
        "options": [
            "A.属小RNA病毒科，星二十面体立体对称",
            "B.耐酸、耐蛋白酶和胆汁",
            "C.以芽生的方式释放",
            "D.临床主要表现为多种肠道外感染",
            "E.通过感染肠道细胞人侵机体"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "12",
        "number": 1
    },
    {
        "question_text": "2.均通过粪-口途径传播的徽生物是下列哪一组？",
        "options": [
            "A.脊髓灰质炎病毒、ECHO病毒、流感病毒、柯萨奇病毒",
            "B.脊储灰质炎病毒、ECHO病毒、EV71、甲型肝炎病毒",
            "C.柯萨奇病毒、甲型肝炎病毒、破伤风梭菌、狂犬病病毒",
            "D.布鲁菌、腮腺炎病毒、ECHO病毒、柯萨奇病毒",
            "E.脊髓灰质炎病毒、EB病毒、ECHO病毒、柯萨奇病毒"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "12",
        "number": 2
    },
    {
        "question_text": "3.肠道病毒基因组中，编码功能蛋白的基因是",
        "options": [
            "A.Vpg和PI区",
            "B.P1区和P2区",
            "C.P2区和P3区",
            "D.P1区和P3区",
            "E.Vpg和P2区"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "12",
        "number": 3
    },
    {
        "question_text": "4.下列选项中，哪种细胞表面不表达脊髓灰质炎病毒受体？",
        "options": [
            "A.脊髓前角细胞",
            "B.背根节细胞",
            "C.运动神经元",
            "D.呼吸道黏膜上皮细胞",
            "E.淋巴细胞"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "12",
        "number": 4
    },
    {
        "question_text": "5.下列关于脊路灰质炎病毒的致病特点中，叙述错误的是",
        "options": [
            "A.经类-口途径传播",
            "B.隐性感染普遍",
            "C.可列起病毒血症",
            "D.病后可获得同型病毒的持久免疫力",
            "E.主要侵犯脊髓后根神经节"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "12",
        "number": 5
    },
    {
        "question_text": "6.脊髓灰质炎病毒最主要的感染类型是",
        "options": [
            "A.迟发感染",
            "B.隐性感染",
            "C.潜伏感染",
            "D.慢发病毒感染",
            "E.急性感染"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "12",
        "number": 6
    },
    {
        "question_text": "7.口服脊髓灰质炎减毒活疫苗的初服和加强年龄分别为",
        "options": [
            "A.2个月龄4岁",
            "B.新生儿3岁",
            "C.4个月龄4岁",
            "D.6个月龄5岁",
            "E.8个月龄3岁"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "12",
        "number": 7
    },
    {
        "question_text": "8.关于埃可病毒的特点，下列叙述错误的一项是",
        "options": [
            "A.是无包膜的RNA病毒",
            "B.受体仅分布于脊髓前角细胞",
            "C.主要以粪-口途径传播",
            "D.可引起人类的多种疾病",
            "E.包括31个血清型"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "12",
        "number": 8
    },
    {
        "question_text": "9.柯萨奇病毒B组是病毒性心肌炎的重要病原体，其主要传播途径是",
        "options": [
            "A.消化道",
            "B.母婴垂直传播",
            "C.血液和血制品",
            "D.蚊虫叮咬",
            "E.呼吸道"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "12",
        "number": 9
    },
    {
        "question_text": "10.柯萨奇病毒分为A、B两组，其分组的主要依据是",
        "options": [
            "A.基因组PCR检测",
            "B.对乳鼠的致病特点",
            "C.血凝试验",
            "D.中和试验",
            "E.对人的致病特征"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "12",
        "number": 10
    },
    {
        "question_text": "11.急性出血性结膜炎的病原体是",
        "options": [
            "A.柯萨奇病毒A20型",
            "B.脊髓灰质炎病毒",
            "C.埃可病毒",
            "D.柯萨奇病毒B组",
            "E.肠道病毒70型"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "12",
        "number": 11
    },
    {
        "question_text": "12.机体被EV71感染后，诱生的特异性中和抗体是",
        "options": [
            "A.sigA",
            "B.IgG",
            "c.ti-VPI",
            "D.IgM",
            "E抗-VPg"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "12",
        "number": 12
    }
]